---
layout: posts
title: Ta fighten mot banken - Reducero
description: och minska dina lånekostnader
keywords: lån, banken, banklån, låna pengar, jämför lån
anchor: Ta fighten mot banken
author_member: jhon-smith
duration: 4 min read
permalink: /blogg/ta-fighten-mot-banken

sitemap:
   priority: 0.8
   
tags:
  - lån
  - banklån
  - jämför lån
  - låna pengar
  - banken

headline: Ta fighten mot banken
subline: och minska dina lånekostnader
background: /img/2016-08-12-ta-fighten-mot-banken.jpg
---

De gamla långivarna har fått diktera sina villkor i många år nu, men det börjar bli slut med det. Allt fler konkurrenter dyker upp, långivare som har andra sätt att jobba och som är villiga att se på sina kunder på ett helt annat sätt. Acceptera inte första bästa förslag från din egen bank utan att ha sett vad andra långivare kan erbjuda, [jämför lån innan du bestämmer dig](/lan/jamfor-lan)!

### På dina villkor

I en ekonomi med endast ett fåtal långivare blir kunderna den svaga parten i transaktionen. Nu för tiden råder en mycket sundare konkurrens än tidigare, med fler långivare som har olika inriktningar, riskbenägenhet och affärsmodell. Det gynnar dig som kund, då du har mer att välja på och kan skräddarsy ett lån utifrån dina behov – istället för att anpassa dig efter en storbanks trångsynthet. Alla långivare räknar på vinster och förluster, och lägger räntor och avgifter utifrån det. En bank som vill expandera är normalt sett mer frikostig med utlåning än andra. Den nya konkurrensen har även fått de traditionella långivarna att tvingas modernisera sig och tänka nytt.

### Jämför innan du bestämmer dig

Lånemarknaden är en djungel, därför väljer tyvärr många att gå direkt till sin traditionella bank utan att se alternativen. Det är helt klart förståeligt att man inte orkar eller ens vet vart man ska börja. Det är inte lätt veta var man erbjuds ett lån till de bästa villkoren. Det bästa svaret är kolla hos flera samtidigt. På så sätt konkurrensutsätter du de traditionella långivarna, för de har väl tjänat tillräckligt på dig genom sitt monopol? Tillsammans kan vi flytta makten från banken till låntagarna istället. Genom att vi inte bara accepterar det första erbjudandet vi får från vår bank, så pressar vi tillsammans långivarnas vinster. Jämför istället lån och de där extra pengarna som banken skulle ha tjänat - går rakt ner i din ficka istället!

### Hur du jämför lån

Det bästa med att jämföra lån är att det inte kostar något och att det sparar dig tid. Du kan dessutom göra låneansökan från ditt hem, vilken tid på dygnet som passar dig. Nu slipper du alltså vänta i kö på banken eller boka ett möte med din bankman, för att sedan öga mot öga behöva förklara din situation. Den största fördelen med att jämföra lån är naturligtvis att du får de allra bästa erbjudanden. Det är även mycket enkelt att fylla i en låneansökan och du får svar snabbt. Istället för att gå runt till olika långivare, med följden att massa kreditupplysningar tas i ditt namn, tas en enda upplysning och informationen når flera banker. På så sätt slipper du de negativa konsekvenserna som många kreditupplysningar oftast innebär.

### Så hjälper Reducero dig

Låt Reducero hjälpa dig att hitta det bästa lånet för dig. Gå in på vår hemsida och fyll i din låneansökan, det tar bara några minuter. Du får sedan svar från flera olika långivare, utan att behöva göra något extra jobb. I lugn och ro kan du sedan jämföra och se vilken långivare som ger dig bäst ränta och villkor.

Reduceros drivkraft är att stärka dig som låntagare i förhållande till långivarna. Vi vet att konkurrens är nyckeln till bra lånevillkor, därför utvecklar vi smarta och kraftfulla tjänster som gör det enkelt att ställa långivare mot varandra och jämföra deras erbjudanden. Reducero är ett svenskt aktiebolag och en registrerad låneförmedlare hos Bolagsverket. Reducero bedriver tillståndspliktig verksamhet med Finansinspektionen och Konsumentverket som tillsynsmyndigheter. Det är en stor trygghet och kvalitetsstämpel för dig som använder Reducero.
